[學英文啦喂] 究竟有幾多香港人識得讀啱晒呢20個字

睇完真係會心一笑
平時聽到人哋讀錯都已經廢事話佢哋
但係佢哋竟然仲可以調轉頭話讀啱嘅人先係錯
再咁落去鬼佬仲點識分香港同支那人

Latte(牛奶咖啡)?

樓豬 長知識了

點解咁多人以為latte係咖啡

係咪溝左奶既野飲叫latte?

好多唔係唔音讀
而係隻字已經好在地化
讀個個音親切啲
當然唔係唔識讀既藉口

平時去買咖啡 我叫caffe latte 啲收銀都係覆返我latte

schedule 呢個字都係
查左字典先知原本點讀

Enjoy個正確讀音連外國都少見

Latte呢個字解牛奶
Caffe Latte先係牛奶咖啡

但係更多人係字典都唔肯查
當然某程度係因為香港學校根本唔教音標

好多書溝左美式字
我細個學果陣擦膠叫rubber而家叫晒做eraser

但英語國家應該已經約定俗成將latte當成caffe latte

講真我好質疑究竟有無所謂正確讀法
剩係歐美地區口音已經十幾種
用字 文法 讀音 全部都唔同

咁始終係美國文化主導
Renaissance, rationale呢啲字嘅英式發音已經冇人識，讀出嚟好似係異類咁

不過用美式唔係問題
最大問題係啲發音、字詞溝埋一齊用

rubber 美式亦可解作安全套

…細個學eraser，番到嚟改唔到口比人話錯
e.g. aeroplane英 vs airplane美

好似mobile phone同mobile咁啫
約定俗成
去到外國都冇乜人叫caffe latte

好曲型自卑民族心態先會話本土地區讀唔啱音
圖表好多都係講錯重音

的確英文係歐美語言，應該要讀啱
但當母語非英語自然發展出唔同嘅口音
好多都係因為廣東話而發展成咁讀
但俾人話唔夠正宗，
又唔見你吔屌鳩日本仔，澳洲，菲律賓講英文唔夠正宗？
佢吔啲口音講到極難明，錯晒圖表講嘅重音位

歐美口音確實係好聽，但唔代表有本土口音係錯喎

英美音唔同，兩個都得
呢個字好多人以為讀錯

Latte係英文詞彙？

崔屎眼啲蝗語都讀得好好
話晒都唔係佢母語
大家要幾自卑民族心態先會係咁笑佢

Rubber = condom
避免誤會嘛

究竟要幾自卑先講得出樓主嘅說話？
點解要驚俾鬼佬睇唔起？你話驚人分唔到大陸人同香港人嘅分別，咁你不如叫香港人做好d個人修養先啦。

牛奶嘅意大利文

法文lait，意大利文latte，西班牙文leche

又一個好曲型唔直接答題而搬出另一個唔對題嘅例子
看似答緊我題，但又似唔係
笑佢係因為佢又要奶共又要讀唔正丫，你係咪笑錯重點呢

有幾自卑先唔直接答題呢

係香港唔係應詃統一學英式咩
見到有D 細路既書同一個字 ize 尾同ise 尾都出晒黎

以前學tomato係讀英式嘅吐媽圖
而家唔知點解會變晒美式吐may圖

究竟英式係ise定ize
Oxford寫全部都係ize
細個學亦都一直係ize

ize
不過成日比Microsoft office屈鳩串錯

climbing都讀錯就真係好難搞

其實英國人係用ise
美國人一直都係用ize

我一直都話要學世界最強大國家既語言
即係American English
部分港人成日執著英式英文，fluent 都未講到啦
港人睇外國劇集又多數美劇，電影又係，連學習英文既resource 都係American English 全面佔優，諗唔到特意學英式發音既理由

但係我都係學開ize

其實某程度上都表達左英文係有 d on9

明明隻字母寫左落去都唔讀出黎 e.g. debt 讀 det

仲有 d 係寫做英文但照讀原本個法文音

係 我都係大個先知
其實係因為Oxford Dictionary用-ize
但係其實英國人普遍係用-ise

University of Oxford Style Guide
Spelling
General guidelines
Use suffix -ise/-yse/-isation not -ize/-yze/-ization. Note that this is
different from OUP’s choice, because OUP prefers to reflect the Greek roots
of some such words. We prefer ‘-ise’ as it is more common in British usage
and requires fewer exceptions.

其實只係串法分別 兩個都係發z音

其實文字既彈性就係咁
特別口頭上 好多野都約定俗成
中文都好多啦
牛涮鍋個涮 勁多人讀刷音

英文音系比起其他歐洲語言真係複雜好多

始終比唔同語系影響得好深

成日係公司都聽同話sky-pe我sky-pe我
真係糾正又唔係 唔糾正又唔係 :0)
memo 一樣 me-mo me-mo :0)

英式發音既schedule 好好聽

meme 讀me me

大家點讀adult
一直讀開AT兜 但原來係錯

重音放前放後都得
不過唔知係咪英美分別

/ˈædʌlt/
/əˈdʌlt/
兩個都得?

/ˈædʌlt/係冇錯的
但係有啲人會鐘意讀/əˈdʌlt/ 重音放後面
兩個都可以接受

傳統嚟講/əˈdʌlt/係美式
但係而家都己經冇分

點解香港啲後生嗰個人都讀lag做leg

呢個真係聽到炆

另外仲有comfortable vegetable chocolate
又係查字典先知道中間要mute

讀錯個字仲兜

推廣正確讀音無問題
但其實語言依家野溝通到就OK
無必要太過執著 有時外國讀音仲難聽
香港人真心算係咁

因為/æ/呢個音係好難發
廣東話有「阿」音/a/
有「遮」個/e/音
但係就偏偏冇/æ/呢個音

係鮮奶

Enjoy我自己會讀injoy,但係好多鬼佬都照讀enjoy

想知exactly點讀，有無t音？

香港人冇Schwa呢個概念

其實只要en變咗輕聲

兩者讀出黎 我都分唔到injoy / enjoy

啲人Lag 讀錯 leg
同/æ/難發音無關

我平時都係講返end call cam錢 讀啱反而俾人話作狀扮野 唔想俾人笑又唔係唔識 冇所謂啦

有好多字根本係意大利文 法文 唔識讀有咩奇

唔應該發/t/音
最正確係要hold住個/t/音再直接發ly

directly點讀

exakly

香港人大把讀錯
連外法國巴黎都加上s音
路易都加s音

仲有direction

latte 唔洗講 錯得離譜 仲成日捉人讀錯

鬼佬都唔會咁在意 係香港人以為自正腔圓

阿兜/at竇都得

類似k音口形但又唔洗出晒個k音

好多根本唔係口音問題，suite讀做suit都有得賴，溝通到？

好似啲戇鳩台仔咁，唔識讀app，格硬講做A-P-P都見過有人話其實係台灣口音

小喇叭
chic 識講用法文讀
latte 唔撚用意大利文
屌你老母臭閪

全部都識

其實係讀正音好un耳又做作
大家香港人味用返leg囉
對鬼佬驚佢唔明先用lag

lag嘅發音係/læɡ/
leg嘅發音係/leɡ/

其實我明你想講乜嘢
但係的確對於香港人嚟講係好難

有冇人同我一樣唔識睇正確讀音

雖然樓主你係好心想人分清啲音點讀 但老實我唔覺得鬼佬因為我地讀錯音而認為我地係支那人囉

音標隔離嗰欄有用廣東話嘅方式嚟解釋
應該睇完會明

係咪你身邊啲人都唔多識英文變咗正音反而少聽到所以先覺得突兀咋，識個sky-pe又leg嚟leg去嘅就真係好銀耳

弊在佢個解釋都錯
好似1咁
s ae 讀沙係錯
讀些會似D

咁呢個又唔怪得
廣東話係冇/æ/呢個音
用咩字解釋都錯
「些」係/e/音一樣都唔準確
咁佢都係二者選其一

多謝樓主 我又學到嘢啦~

個錯法係香港人先會讀嘅錯法，反而你讀個錯音緊加突顯你係香港人

普通話母語唔會咁錯法

唔明點解識讀type唔識讀skype

其實睇過台灣D節目
都係讀ENJOY做INJOY
當時仲覺得怪

當年去羅馬旅行嗰陣食早餐都會一人一杯咖啡
咩cappuccino espresso 再加杯latte
早兩日重奇怪緊點解枱面成日會有杯奶係到
去到第三日先識叫返coffee latte

on9
british accent 嚟嘅
唔跟未必等於chinglish

我由細到大都無發t音，但近兩年成日聽身邊朋友發埋t音,搞到我開始懷疑自己

exac/t/ly諗起都打冷震
讀exact7ly好過啦

加埋t 音好翹口
btw lists 呢D 又係好難讀

Btw讀啱發音一定係好事
但又唔洗講到讀錯就世界末日咁嘅
都係睇場合

Crisps

當你親身聽過唔同英國/美國/澳洲人講英文
你就唔會執著呢啲所謂正音

仲有常見嘅purpose
少用d有chaos

澳洲口音初頭聽覺得好怪但聽落又幾過癮

普通話母語something會變成somesing

咁我覺得好睇場合
閒聊9up 都冇所謂
但正式場合 presentation之類
好離譜地讀錯音 印象就麻麻囉

/ɪɡˈzak(t)li/
有 z 音

仲有tasks

-sts/-sps/-sks其實都係一樣做法
就係準備發個 /t/ /p/ /k/ 音嘅時候都係塞住唔好噴氣
直接跳落個/s/音度
當然唔咁複雜直接發兩個s音都已經好唔錯

我覺得suite claim purpose 依d錯都差幾遠

lounge launch

口音全世界都有
去旅行印度人聽到印度口音會好開心
他鄉遇故知
只要聽得明 發唔發 幾時發根本唔重要
係得香港人先會咁執著自己有冇口音
利申 語言系

我見到ize，ior同少左個字母嘅字都會強迫症咁轉番做ise，話知電腦話我錯，最多轉埋system language

學到野
邊到仲有多d 睇

是撚但啦

屌 學英文發音我只信劉家傑

我住外國個post啲發音好多都未撚聽過
定我識嗰啲英國人美國人係假嘅？

pk
住外國十年都唔撚識chic

呢個真
佢啲片應該納入學校教材

嗰時暑假上YouTube睇晒佢啲英語一分鐘同埋其他英文片
每日睇啲每日睇啲
DSE英文Oral輕鬆5**

會將讀錯歸類為口音嘅所謂語言系

學到嘢
我讀錯少少

con- 而重音第二音節 好經典
confirm concern continue connect 好普遍錯讀

official opinion occasion 呢啲又係多錯讀
係好輕聲, 微微張口嘅 「呀」
而非「october」嘅「oct」

其實香港人英文已經算讀得正
大把英國口音比香港口音更偏離rp

要真係吹毛求疵既話
b d g依d音99.99%香港人都讀錯tim

發埋z音

企鵝成日見

同以前咩正音正字有咩分別？

英美澳紐等以英語為母語嘅國家，經歷長時間嘅演化，各有各嘅口音，發音亦會有分別，係無對錯之分。

甚至單係英國美國，唔同地區口音/發音大大話話都有一百幾十種。

但喺英語作為第二語言嘅地區，往往教嗰個其實係想教「正音（英/美都好）」，但自己都唔識，以訛慱訛地將「錯」嘅音流傳開去，慢慢發展出與別不同嘅發音，呢種情況我就唔太認同應該鼓勵去學習，甚至模仿。

最起碼，澳洲口音外人咁難聽得明，都會有專係澳洲口音發音嘅字典。但日本口音嘅英語字典，好似唔太覺有。

冇錯
兩個例子都係因為重音唔喺嗰度
a/e/o會變做/ə/音
正如你所講就好似係好hea咁讀個「呀」

/ə/係英文入面最常見嘅音
有研究話每三個英文字就會有一個有
如果可以讀好佢已經非常唔錯

Encore 應該讀 on core?
仲話應該跟法文讀音喎

chic之堡

分別在於，廣東話正字，大部分以廣東話為母語嘅人都會 讀錯/日常唔係咁讀。例如「滑（骨）稽」。

'Receipt' 我就真係無乜聽過英語母語嘅人讀錯

香港好多語文老師以上嘅發音都錯

英國本土一隻字唔同地方都有好多唔同讀法 淨係個fuck字已經好多vairants
可以係 fuck, fuk, fook, fak
字典寫既係正宗讀音姐 但其實好多時官方讀音都唔係太多人講

個list有唔少係因為本地化左，變左類近中文既讀音
約定俗成冇咩問題

例如encore、latte、claim⋯

呢個係語文底既問題，由細到大係耳濡目染之下聽慣左港式發音，要改就好難

其他唔少地方都有佢地既口音，讀歪左都好正常

如果撈埋中文讀，例如「claim錢」讀作「clam錢」甚至「cam錢」，完全同意用「本地化」讀音係無問題。極多廣東話字起源係英文嚟添，唔通話「搭巴士」係錯，要學港媽講「搭bus」咩

但如果成句係英文，我就唔會將claim 讀做clam啦

的士唔係中文詞彙？

啲所謂嘅正音其實已經唔存在
無論睇戲/native speaker，都同圖表入面啲字有差異
每度啲口音都有唔同
美式英式都已經玩死non native

屌佢老母攞個讀音表畀人睇，個個識㗎？識睇就唔會讀錯啦，仲要求其貼個讀音表扮糾正。

係 明明Word 係話ise錯

Dough
Lounge

Lol nerd alert...

coupon

最難理解係Skype，唔知邊度多個響音出黎
明明好多pe尾既字(例如Shape)個尾都唔發音
另外，好多人將Lightning讀做Lightening

Basically
Retina
Dubai
所有verb 加ed
Purchase

Router
Route

搞清楚啲，口音還口音，錯音還錯音
邊個話地區發展岀唔同音就等於係啱？
邊個話無人屌日本仔澳洲菲律賓英文唔正宗？ 只係事不關己所以無人care佢正唔宗咋。正如你都唔會屌你屋企個賓妹英文唔正宗，但你個仔個英文miss用賓式英語，你唔屌撚到佢反皮？

口音還口音，口音形成可以係聲調高低方面嘅特質(自己search UncleSiu關於港式英文口音)

但錯音係講緊會令人聽咗做另一個字。可以係個人發唔準某啲輔音(eg發唔準th/v音，退而求其次發f代替)，亦都可以係重音位置發錯

廣東話唔同調已經可以代表好多唔同意思。英文都有相近嘅情況，深嘅唔講，講個increase

in'crease重音在後係動詞; 'increase重音在前係名詞

The price inCREASES greatly.
There's a great INcrease in price.

係，你讀錯重音位無傷大雅，無人會笑你。但唔可以話"我地香港特色發展岀嚟，絕對唔係錯"囉

全世界最中意捉人口音就係香港

認真問，幾時去教蘇格蘭同威爾斯啲人講返啱啲英文口音，我擔心佢地比人當係支那人

學到正確發音係幾好
不過好憎香港人成日笑人講英文有口音點點點
令到好多人都驚咗講英文

想係香港練下用英文溝通有咩辦法

accent同讀錯點分？

review
refill
re willww

屌，香港人自己母語都搞唔撚掂講乜柒英文
講寫連登都大撚把錯字，同音字唔同音字字都打得出
唔講咗左右右，淨係比俾畀都用錯
講讀懶音更加唔使講
呢個post咁多位巴打都唔肯接受香港約定俗成口音嘅英文
咁點解廣東話要妥協，接受約定俗成嘅網絡用法？

accent係指，同一個字，佢讀啱重音位，輔音元音都讀啱，但你聽落去好明顯同你讀同一個字係唔同，係帶一種輕微嘅不同但又無傷大雅，咁已經係accent上嘅分別。而呢種輕微嘅差異有好多原因。例如你母語廣東話根本無英文某個音，咁當你學呢一個英文音嘅時候，就未必係發到最準確嘅音，而係發咗一個非常接近嘅音。

呢個"非常接近"嘅音就可以係上面所講嘅"輕微差異"。

又或者係廣東話有個音同英文某個音好相似，但實際上唔同，咁我地讀呢個英文音嘅時候就有可能受到我地廣東話底子影響，讀唔正個英文音。

當然仲有好多各式各樣嘅因素啦，可以係階層/教育/地區etc

例如Almond，無論英定美式發音，個l都係唔發音，類似讀" '吖文 "。你讀"L-文"其實嚴格而言真係可以話你錯。

不過其實而家連鬼佬都會讀L-文，愈多人錯，慢慢就約定俗成錯都變成"無錯"，情況同廣東話有異讀字一樣。

只可以話"L文"以前嘅標準嚟講係讀錯，但而家因為約定俗成，而家當係異讀字咁看待。但你受正常語文教育，但將錯就錯讀成"L文"，呢個就唔係accent嘅問題，只係純粹讀錯。

搞唔掂母語=唔可以雕琢英文？
其實無衝突，根本兩邊要一齊雕琢
學正字正音正體先係對個語言嘅尊重
當然，中意鳩流流"明咪得囉"嘅人點學點用語言，都係無可厚非，畢竟語言本身個重點就係交流，以至學術、文化嘅發展。學語言只求"交流"，唔講文化學術傳承，ok fine無問題，但唔可以調返轉頭話人"多餘"/"抽秤人讀得啱定唔啱"

btw你都唔好老屈"唔接受約定俗成口音英文"嘅人接受/妥協咗用非正宗廣東話至得咖

撈埋一齊用澳洲係表表者
Chip係同時用係薯條同薯片到

白人=口音
亞洲=讀錯

自問小弟係外國生活咁耐 從未聽過外國人會有所謂嘅"正確口音” 根本聽得明就ok 都唔明香港人咁執著口音做乜春

chips

Aisle

好多都岩

好多年前某補習老師日日拎啲字出來講正確讀音

戚之堡

口音 = 大部分港澳人講普通話
錯音 = 吹屍安講普通話

你係可以堅持兩者無分別

上面根本一堆口音同讀音都未分到喺到鳩噏

呢個post咁多巴打好熱衷於討呢個字點讀嗰個字點發音，上熱門
但係一開post討論廣東話啲字應該點樣用，就冇人理話知你
只係覺得外語受重視，母語冇人理，有啲氣餒所以有感而發

試過去外國叫都係咁

因口音而讀唔正嘅字我覺得還好，但有啲唔關口音事嘅就唔應該錯囉
btw澳洲同紐西蘭啲口音真係聽到崩潰 啲e音

不過你又真係氣餒得啱 母語廣東話遠比外語需要急切重視，英文點錯都無大問題，但廣東話再唔受重視，我驚佢捱唔到十年就滅絕

屌，一講到呢啲問題，肥絲再煩我都覺得佢難能可貴

大把連登仔笑人講 墨現 瀬肉 搞笑 辣殺啦
又要搶道地高地

事實上 口音好重要
有機會影響到人地收唔收到你既訊息
英國人廣播 新聞大多只會揀用RP口音既人

之前有單新聞有用英文做母語既人去外國
玩笨豬跳，個職員將No jump講到好似now jump
個女仔未扣好安全扣就跳左

同埋學多D野有咩問題
建設性既批評、反省唔等於自卑囉

簡單黎講 accent就係一班人因為某d原因約定俗成
accent 通常係輕微既，一係一個音唔發或者用另一個音代左一個音
重要既係係要成班人都係同樣咁讀既

例如mk 阿叔師奶 讀whatsapp 做what app 屎
但正常人都知點讀 咁你咪冇得話師奶有自已accent囉
因為根本發音次序前後都錯 佢地只係唔識點讀

中學就著重發音

出嚟做嘢就是但啦 同啲鬼佬講嘢都係咁講 又唔大問題

啲鬼佬都唔係個個標準英國皇室口音啦

歐洲人都會讀錯啲元音輔音架啦

同埋口音同讀錯係兩回事
你係流利既 讀晒所有R音做L 真係無大問題
有d細既音調唔影響溝通執唔執都無所謂
最慘係反英文d友九成講野都係I...I..I y a biee to work
佢地以自已有本土口音自豪 但無fluency structure又錯晒
根本連口音都未算

所以你見日常生活冇人講，得連登同上網打飛機講就知咩事

圖表確實有啲字讀錯音係唔可以接受
例如DEBT 唔會有B音
讀啱音係底線，但好多時口音會令重音位唔同或起伏不同

唯一一位巴打答到我重音問題

仲有幾位巴打我就唔QUOTE喇
點解會話係民族自卑心態

首先 美國英語都係由英國傳入，其後雙方聯繫唔密切，
英國同美國各地發展出唔同英語，形成差異
由於現今美國係世界第一強國，所以美式英語成為正宗

如果美國今時今日唔係世界強國，好似澳洲咁，形成唔出一個澳式英語
應該都會被連登屌美國佬講英文唔夠正宗

係美國starbucks講latte個個佢真係唔明講咗勁耐至知我要LAtte

好多都知 但唔係考oral一定係會讀返港式口音

Colonel

歐洲好多國家母語唔係英文 口音重過西
就算英國Scotland 既英文都好撚localised
如果要講最最最traditional 既只有倫敦cockney 音
美國更加唔洗講 黑人有自己口音 墨西哥佬有西班牙音 印度亞洲人乜春音都有

係傻閪香港人見識少又自卑先會笑鳩自己人口音
屌你老母你睇下新加坡競爭力亞洲第一
圾佬口英文出名難聽 但係人地講句fuck u mada ar既時候可以好撚有自信

係word 做spell check 個陣可以揀English (UK) 或者English (US)，揀番UK 佢就唔會話你錯

有時根本記唔到咁多

其實外國人好少會笑人口音，因為佢地明唔係亞洲人既母語。

正如我地見到外國人講廣東話唔正都唔會一黎就恥笑佢，自己香港人都好多懶音啦，其實講人地既語音都係一種尊重黎。

係口音定讀錯？

美國aluminium 同英國aluminium 邊個啱邊個錯

我應default US 成日被佢話我錯 colour favourite xxxxxxise

讀啱10個

好笑嘅係
法文嘅confortable、chocolat
係冇mute/lighten到中間個syllable

夠多人讀錯就係口音

美式多數唔會讀in-joy

學語言大忌嚟

我耳仔唔靈敏
靠睇ipa 學發音

美國係Aluminum
英國係Aluminium
兩個都啱
據聞初時ship去美國嗰陣
啲箱上面印漏咗個 i
所以美國就以為係Aluminum

Australian Accent真係唔識聽，之前聽Jim Jefferies無英文字幕聽唔明

agger

因為避孕套嘅slang 就係rubber, 所以而家冇人會再叫擦膠做rubber

SKYPE成日俾人串無PI出黎，屌佢

又好多字根本唔撚係英文，唔關你識唔識英文事，COFFEE左咁多年，唔係近年個個懶HIGH都唔玩咁多款咖啡，不如教埋人CAPPUCCINO啊個一堆咖啡分類啊!

你讀錯呢D反而先唔會被鬼佬笑同分唔到你支定港。

好似DEMAND呢個英美都已經讀D MEN，唔會再讀D MOUNT(D尾音)

呢張圖睇親都笑
啲人成日話aus同nz口音似但想講超大分別

法文係syllable timed language 即係個letter點寫就點讀

英文係stress timed所以唔同

btw真係得香港人會笑自己口音 鬼佬從來都係笑鳩人地

明明british accent先係比人笑得最多果個
不過最柒都係果d死都要扮british accent嘅柒頭

SKYPE 都要俾人更正, ngor diu lee lo mo la

同粵語啲正音一樣
咩玻「離」 時「奸」
呢啲係咪要執到正呢

反而香港以前學開英式英文
而家亂咁學 撈埋美式 用嘅時候仲戇鳩鳩

屌, 細細個未回歸讀小學啲英文老師教MEMO 讀MEM-MO,
後尾中學個垃圾老師話係讀ME-MO, 同佢嘈又話我錯, 屌佢老母
而家公司個個都話出ME-MO, 真陰功
仲有好撚多, above, suite, tortoise, pear, tomato, 好多都錯
除左ENJOY 唔知原來係咁讀 大部分都讀岩, 多謝你阿小學MISS
原來小學果個老師真係好撚勁

Ahhahahaha
我個friend 前排先比鬼佬老細屌 checked 係讀 checkt 唔係讀 chectid
我比鬼佬上司屌過line 係讀 line 唔係讀 lie
講呢啲嘢嘅人究竟有冇做過鬼佬下屬

第一個係connected speech轉音 唔係native 99.9%人係唔會識 都冇理由要屌

第二個冇屌錯 line讀做lie你覺得冇問題?

點會冇做過 我西資做緊 係英國住左廿年

仲有 鬼佬唔代表啱 大把傻鳩覺得自己啱哂

好似full 同pull 依啲字都係, 聽過好多人讀 fool 同pool 音

佢出糧俾你叫你含撚都得架啦戇鳩

點讀pull

中間係short oo音, 同book good之類中間一樣

咁即係鬼佬會屌啦
呢個世界咩人都有，你只會遇到好人？

咁又話鬼佬唔會笑鳩人？你知唔知自己講緊乜

返工老細對你有要求叫笑鳩你
叫你開ot係咪禁錮你

即係點？唔係返工就不能比人笑？返工就任屌唔嬲？
連登仔有特殊技能？返工字正腔圓，放工香港口音？
又話口音冇所謂？返工有所謂就唔計？定係你中學都未畢業？

屌你老母臭閪係咪傻架你
你返工出糧俾你架 出糧俾你係對你有要求架
你工作上老細要求你寫字寫靚啲講野大聲啲英文講正啲乜撚都得架
你拎工作上要求黎同普通人行出街俾？
乜撚野智力黎架

你老母臭化閪生你個弱智仔
英文又唔識中文又唔識
咁即係使唔使學正宗讀音呀
返工有要求就話正常，但係又話口音唔緊要
咁即係緊要定唔緊要呀屌你

你自己都話返工要講正啲啦
咁就唔好成日亂吹咩口音唔重要
啲後生仔比你害死

原來我都一直讀錯

講World Englishes
果啲撚樣呢﹖

國際語言播，應該有唔同版本發音喇。

英文根本唔重要

你返嗰份工要求你講英文正你咪要講得正囉
係咪咁撚柒懵閪呀
全香港人打你朋友個鬼佬老細工呀？
我聽英文多過你啦
我同過美國歐洲（大部份）亞洲（新加坡日本菲律賓韓國印尼印度）澳洲非洲 既大學生一齊比賽
全程講英文 9成9一聽就聽得出有口音 包括攞冠軍嗰個
又如何呀 溝通完全冇問題喎 冇人笑其他人口音重喎
咪撚咁井底之蛙啦柒頭

要反駁我唔該quote 出黎 想反駁邊點就講論點出黎
唔好撚求其屌個咩個朋友個鬼佬老細出黎
佢老細對佢工作有咩要求關人撚事
你做明珠台報新聞直情要求native 標準添
傻閪 咁係咪香港人個個英文都要講到咁

哦，忽然間變咗做工作要求
英文能力喺香港工作喺基本要求，唔係某啲工種嘅特殊需要
唔係你做乜要想十幾年英文
講講吓又講到去要native 唔知做乜九
學一個語言居然唔要求讀啱音
真係大開眼界

做老細咪唔重要囉

坡仔英文亞洲第一
但人地從來唔care口音

人地係讀啱音的，只係個tone 奇怪
我同佢地相處，就算唔係工作關係，坡佬會指出另一坡佬用錯字
而連登仔則認為讀錯音先係皇道，帶領世界潮流

唔係，講開普通話既人都有既通病，發唔到th音
i think that >> i sing that

聽得明就得啦 讀唔啱係因為香港人講點成日中英夾雜 仲有異音 例如 老陳 你都唔會讀 老塵啦

其實我想講既係，依家香港人，英文唔太好嗰啲，連日常同鬼佬吹兩句水都唔敢，就係因為呢種吹毛求疵既口音問題

字正腔圓就肯定加分，但即使有口音，都唔駛小題大造

其實一個國際化城市，唔駛人人都牛津腔，培養到個個都敢放膽講既氣氛最緊要

呢啲對讀音既矯枉過正，無疑係扼殺緊普羅大眾講英文既動力

Exactly
根本不斷笑鳩人咩音咩音唔正只會令人更加自卑更加卻步
但明明呢樣野根本唔重要
你試下上court 本地法官律師一樣係一口香港口音
只不過唔係誇張到好似個list嗰種讀錯
更何況日常生活普通人 講多幾句英文總好過個個變撚哂angel方加咁 一句都唔柒識

有呢種吹毛求疵既態度不如用黎對待返自己母語
唔好講懶音 班𡃁仔就快講廣東話都有普通話音甚至唔柒識講

有啲人會話：追求正確，雕琢英文永遠無錯
當然係無錯

但你知我知天知地知，香港人一開口，只要唔係標準牛津腔，第一個笑你既，一定係香港人
唔好講職場，就算大學校園都一樣
結果就係好多人越黎越唔敢開口講
香港人對口音既追求，只係單純自卑心態作崇

香港英文唔係英式美式撈埋嫁啦咩

啱啊，同埋香港人心態係「做就有機會錯，噉不如唔做」，所以唔會有人敢去嘗試做其他人唔做嘅事。

之前上堂個prof就係屌香港學生零舍怕醜唔講嘢。

enjoy 讀 Injoy ?!?!?
cls 架

叻字有幾難讀

仲有outlook

垃圾outlook 成撚日話人錯

証明英文系統好on9 ，成日有例外

人在英國，俾左身邊返工啲鬼佬睇，佢地都唔係全部啱哂

特别係Enjoy要In-joy
LA-tte
Encore要Oncore
Suite要類似Sweet

幾個英國佬都笑左出黎，cls

去Pub飲野吹水都知Liverpool, Ireland, Scotland同Wales啲口音唔同

唔係話跟字典讀唔啱，但有啲矯枉過正囉，好似字典教你屄讀悲音，唔通真係屌你個悲咩

你仲夠膽叫英國人讀英文，因為借法文要讀返法文音

好奇一問，除咗我啲加拿大同事enjoy 照讀enjoy 之外，英國同澳洲同事真係讀injoy
Suite 佢地真係讀sweet, latte 真係 LAtte, 係未聽過佢地讀 encore 呢個字
可否問問佢地點讀以上呢三個字？
留名學嘢

Memo
我唔會讀mem mo
因為啲人會唔知我要咩

又乜港人港人，你自己錯又話港人唔識

再咁落去鬼佬仲點識分威爾斯同支那人

呢個音譯唔係 IPA，IPA 會譯做 /ɪnˈdʒɔɪ/

姐係正音嘅話，個 En 嘅發音口形扁啲，似i 音。

但美式口音有時都跟返 E 音

Memo 一字來自memorandum
所以讀法先唔同 讀錯有幾奇
Sure 夠唔係讀shu-牙啦 英國音聽落似 shore
有心人追求純正British accent 咪睇多啲PMQ
尤奇係保守黨班人 大多有種所謂既貴族口音
(David Cameron 係好例子）
香港既話有馬道立/蕭叔叔 講既英國腔都幾純正

問題係 語言本身用法就係同第二個人溝通
唔通成個Liverpool既人都要學所謂既英國口音 先叫識英文？
所以我從來都唔抗拒香港口音
好多字聽落去就係有種親切感：
鬼唔知notes唔係碌屎
The one 唔係 Dur one
Quota 唔係 ko-ta
Basically 唔係 ba-sik-cal-ly
對我黎講 只使正音唔啱 但只要大家明果樣野係咩咪得囉屌

去一轉新加坡就會明白
每個新加坡人都係抬高頭用佢地本土accent同你講野
人地不知對自己既口音幾自豪
我相信呢個對佢地黎講係一種身分認同
而香港人就正正缺少左呢樣野

再加上 你以為係英文既英文 其實好多時係其他語言
野食為例
Dolce, latte, lasagne (意) a la carte, foie gras (法)
甚至越南河粉pho 你用英文拼音讀咩都錯架啦
但大家明就得

題外話英國好多地方名我都唔知佢點拼出黎:
Cirencester ( cir-ren-ster)
Derby (Dar-by)
Durham (Dur-rem)
Torquay (Tor-key)
Peterborough (Peter-bruh)
Portsmouth (Port-smith)
Slough (sla-ow)
大把人讀錯 所以放鬆啲啦香港人

美式英語好啲

同新加坡人做野，真係會醍醐灌頂
坡仔英文夠哂難聽，但國際舞台長袖善舞，同西人華人交流一樣流利
其實出黎做野，英文字正腔圓就好似何國榮講廣東話咁，bonus黎既啫

你仲未Get到，英國本身口音都千變萬化，所謂唔讀得啱唔識英文既話，歡迎各大導師去Birmingham以北開班授徒

呢啲正音同嗰啲「廣東話用字正字」一樣垃圾
雖然有啲係真係唔應讀錯
但有啲字明明已經融入埋做廣東話一部分
用英文讀音話人讀錯都冇意思
又唔見佢地攞法文嘅讀音去話英國人讀錯啲法文借詞

咁我真係唔明喎，我只係問你佢地點讀嗰三個字，你唔係問過佢地嘅咩？你唔記得的話麻煩幫我問多次？我對各地口音都有興趣
定係你根本老作？

Suit
Anjoy
Latte
Ancore

而家要起身去做英倫扮工狗，呃你有獎咩

巴打都係英倫做野？好少見英倫做野既人咁起槓 特别係口音

唔是，以前在澳洲讀書做嘢
而家在香港英資工作
你啲同事口音都幾古怪
我啲英國同事咩地方人士都有，佢地同我講嘢唔會用鄉下話，會用正統英語，未必係RP或cockney, 但至少幾統一，唔會enjoy 變 Anjoy 咁離譜
有啲Irish 友可能真係會講成Anjoy, 但喺我面前都會儘量避免講鄉下話，因為驚我聽唔明，除非佢講得太急，啲口音先會漏出來
咁你明白點解要學正統英語未，因為你無論來自英國咩鄉下，都要同外人溝通，出國工作更甚

你都傻既，香港英資黎得既係受好啲既教育既，係英國就算倫敦，教育地方level唔同，口音已經有出入

其次係，英國佬去外地反而會講得字正腔圓啲，驚你地聽唔明，一返英國就打回原形。其實外地點都會有獨特口音，佢地都聽得明，新加坡係最佳例子

係英國我要對客，咩都聽過，由窮到有錢人都有對字典讀音認真你就輸了

都係嗰句，多啲講英文，好好享受，讀得唔係太錯就得，唔使理啲正音撚打消你講英文既念頭

去多啲外國同人交流啦

direktly

咁既然英國人去到外地都要講得正啲, 咁香港人憑咩可以唔使?
我明白你在英國要面對唔同人所以知英國口音好亂, 但呢個post 唔是比你睇的. 有幾多人會去英國工作? 但係香港後生仔大部份都會喺香港做嘢, 而工作上多數都要用到英文. 咁你話你o既經驗有幾relevant